鄭稔慈：20 歲中大生藏剪鉗六角匙 考慮到被告的年紀及身體狀況，無意判他即時入獄，判入更生中心是合適判決

中大一名20歲男學生，藏有剪鉗及多條六角匙，被控管有物品意圖摧毀財產罪罪成，早上在九龍城裁判法院被判入更生中心。被告申請保釋等候上訴，被裁判官駁回。 被告施朗穎去年11月在油麻地被警方截查，被發現身上藏有10個不同型號的六角匙和剪鉗，經審訊後被裁定罪名成立。裁判官在判刑時指，雖然被告在求情信中表示願意接受法庭所有處罰，但被告最初不認罪，顯示他悔意不足，考慮到被告的年紀及身體狀況，無意判他即時入獄，認為判入更生中心是合適判決。

原文網址：

六角匙

身體咩狀況呢

判入更生中心，係咪仲慘？